\clearpage
\section{Aufgabe g)}
\label{task_g}

In dieser Teilaufgabe möchten wir die Aktivierungsenergie des Akzeptors von Silizium bestimmen. Zu diesem Zweck nutzen wir folgendes Modell:
\begin{align}
    \frac{1}{R} &\propto \sigma(T) \propto p(T) \propto e^{-\frac{A}{2k\cdot T}}\\\\
    \frac{1}{\log{\frac{1}{R}}} &= -\frac{2k}{A}\cdot T + B
    \label{eq:aktivierungsenergie_model}
\end{align}
\\
Dabei ist $p(T)$ die Löcherkonzentration, $A$ ist die Aktivierungsenergie, unser Fitparameter und $k$ ist die Boltzmann Konstante.\\

Die Fehler Pflanzen wir fort zu:
\begin{align}
    \sigma_{\frac{1}{\log{\frac{1}{R}}}}^2 = \left(\frac{\sigma_R}{R\cdot \left(\log{\frac{1}{R}}\right)^2}\right)^2
\end{align}
\\

Wir betrachten möglichst den Bereich vor der Erschöpfung, da dort die Steigung der Dichten Dominant ist. Somit wählen wir bei der Kohlenstoff-Helium Messung einen Bereich von \SIlist{100; 160}{\kelvin}. Der Fitparameter findet sich in \autoref{tab:aktivierungsenergie_fit} und die Grafische Darstellung findet sich in \autoref{fig:aktivierungsenergie_fit}.\\

Wie wir sehen, sind die Fehler viel zu klein für die gröbe der Messung. Dies rührt daher, dass wir nur die Kalibrierungsmessung bei Raumtemperatur verwenden konnten, da bei den Kalibrierungen bei tieferer Temperatur die Messbrücke bereits versagte. Die Messbrücke wird bei den hohen Widerständen der niedrigen Temperatur von Silizium stets ungenauer und dies können wir nicht kompensieren, da uns eine entsprechende Kalibrierung fehlt. Somit können wir nur annehmen, dass der Fehler konstant bleibt, eine offenbar falsche Annahme.\\

Nichtsdestotrotz ist die Resultierende Faktor $A$ sehr nah an dem zu erwarteten Wert von \SIlist{1.14}{\electronvolt}. Der Fehler ist jedoch drastisch unterschätzt.

\input{tables/aktivierungsenergie_fit}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{images/aktivierungsenergie_fit.pdf}
    \caption{Anpassung an das Modell \autoref{eq:aktivierungsenergie_model}}
    \label{fig:aktivierungsenergie_fit}
\end{figure}

Als Versuch der Kompensierung wurde der Fehler auf den Widerstand um den Faktor erhöht, um den der Widerstand zugenommen hat, in diesem Fall also mit 200 multipliziert. Das Ergebnis ist um einiges realistischer. Jedoch ist nicht bestimmbar ob die Daten tatsächlich so gewesen wären, verrauschter, oder doch das abfahren der Datenpunkte ungenau war.\\
Der durch diese Anpassung der Fehler resultierende Wert liegt zudem näher an dem erwarteten Wert der Aktivierungsenergie von Silizium.


\input{tables/aktivierungsenergie_angepasst_fit}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{images/aktivierungsenergie_angepasst_fit.pdf}
    \caption{Anpassung an das Modell \autoref{eq:aktivierungsenergie_model}, mit angepasstem Fehler}
    \label{fig:aktivierungsenergie_fit}
\end{figure}